% @Source RP
% @Difficulté 1
\begin{multicols}{2}
  Soit $f$ la fonction définie sur $\R$ par 
  \[f(x)=0,5x^2 - 2x + 2\]
  dont la courbe $\mathcal C_f$ est donnée ci-contre.
		
  \begin{enumerate}
    \item À l'aide du graphique, déterminer le tableau de variations de la fonction $f$ sur $\R$.
    \item Calculer l'expression de la fonction dérivée $f'(x)$ sur $\R$.
    \item Établir le tableau de signes de $f'(x)$ sur $\R$.
  \end{enumerate}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[declare function={f1(\x) = 0.5*\x^2 - 2*\x + 2;}]
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=1cm,y=0.5cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-2.4,xmax=5.4,ymin=-1.7,ymax=8.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        % minor x tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        % minor y tick num = 2,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[mark=none,colorSec,very thick,domain=-2.4:5.4,samples=150] {f1(x)};
        \addplot[mark=none,only marks,samples at={-1.3},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_f$,nodes near coords style={anchor={south west}}] {f1(x)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}